\documentclass{article}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{libertine}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{float}
\usepackage{grffile}
\usepackage{listings}


\sloppy


\title{Crawlen von RSS-Feeds und Analysen}
\author{B. Grahm \and D. Sturm \and C. Eberling \and D. Schwabe}
\date{\today}


\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\maketitle
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\pagenumbering{arabic}


\section{Projektbeschreibung}
Ziel des Projekts war die Erstellung eines 4-teiligen, ineinander greifenden Projekts,
das sich mit dem Crawlen und Speichern, Scrapen, Analysieren, Visualisieren und
Weiterverarbeiten von Zeitungsartikeln in Form von RSS-Feeds im Kontext von
Machine-Learning und statischen Analysen befasst. Hierbei soll der Hauptfokus des
Projekts auf der Visualisierung der von uns erarbeiteten Ergebnissen liegen. Eine
Voraussetzung für unser Projekt war die spätere Lauffähigkeit unter Linux.
\section{Lösungsansatz}
Ein Kernbestandteil bei der Bearbeitung der Aufgabenstellung war der frühzeitige Beginn des
Scrapens. Dies war hinsichtlich der späteren statischen und von neuronalen Netzen gestützten
Analysen essentiell, um mehr Daten und so genaue und verlässliche Ergebnisse zu erhalten.

Wir haben uns dafür entschieden, die RSS-Feeds von der BILD, der Welt, der SZ, der FAZ, vom
Spiegel sowie von der Tagesschau zu nutzen, um hoffentlich vielfältige Berichterstattung zu
erhalten. Dies konnte Mitte Dezember umgesetzt werden. Wichtig hierbei war, alle uns zur Verfügung
stehenden Daten abzuspeichern, um Analysen und Weiterverarbeitungen, die wir zu diesem Zeitpunkt
noch nicht genau geplant hatten, durchführen zu können.
Mit Blick auf die statischen Analysen, die der nächste große Hauptbestandteil des Projekts darstellen,
ist es vonnöten, die gespeicherten Daten vorab zu bereinigen und die essentiellen Teile herauszufiltern.
Nun können statische Analysen durchgeführt und visualisiert werden. Grundsätzlich liegt hier der Fokus
auf dem herausfinden von Merkmalen einer Zeitung und dem Abgleich mit den anderen Zeitungen.

Als letzten Punkt in der Aufgabenstellung haben wir uns entschieden zu versuchen, mit selbst entworfenen
neuronalen Netzen mit Trainingsdaten auf Basis von Spiegel-Artikeln alle Artikel in unserer Datenbank
nach Themen zu klassifizieren und die Resultate per Hand auszuwerten.
\section{Softwarearchitektur}

%\begin{figure}[H]
%  \includegraphics[width=\linewidth]{} % Bild wird noch gemacht
%  \caption{Ablauf-Diagramm}
%  \label{fig:ablauf}
%\end{figure}

Die Basis des Systems bildet das Django-Framework. Darüber werden die
Views für die auf den Webseiten angezeigten Plots gerendert.
Die Grundlage der Informationen wird aus RSS-Feeds gewonnen.
Diese werden über den 'Crawler' geladen.
Es wird empfohlen zum regelmäßigen Abruf der RSS-Feeds einen CRON-Job für
Crawler und Scraper laufen zu lassen (15-minütig).
Aus den erhaltenen Entries werden wichtige Metadaten wie Veröffentlichungszeitpunkt
aber auch die Rohdaten (HTML) entnommen und in eine MySQL Datenbank gespeichert.
Diese Rohdaten werden durch einen Scraper weiterverarbeitet und erneut abgespeichert.
Nach dem Scrape-Vorgang liegen alle gewollten Daten vor und werden zur Erzeugung
von Plots bzgl. Artikellänge, Veröffentlichungszeitpunkten, Themenverteilung etc. genutzt.
Diese Plots werden von Django dynamisch erzeugt und sind daher immer aktuell bzgl. der
Datenbank.
Des Weiteren werden die Artikel genutzt um neuronale Netzwerke über Deep Learning auf die
Erkennung von Themen der gegebenen Artikel zu trainieren.
Ein vortrainiertes Netz wird mitgeliefert und kann zur Klassifikation der gesamten
vorliegenden Datenbank genutzt werden. Jedoch können auch Änderungen des Skripts vorgenommen werden
und eigene trainierte Netze verwendet werden.

\section{Bedienungsanleitung}
Alle Aktionen und Kommandos werden über die Datei ''manage.py''
ausgeührt. Zum Ausführen einens Kommandos navigiert man in
den Ordner der die ''manage.py'' enthält (tm\_07\_np/rsscrawler)
und schreibt folgendes in die Kommandozeile:
\begin{lstlisting}
python3 manage.py <cmd>
\end{lstlisting}
Dabei steht <cmd> für eines der Kommandos, die im folgenden
erläutert werden.
\subsection{Kommandos}
\paragraph{makemigrations}
Es werden alle Datenmodelle erstellt, um
daraus die Datenbanktabellen zu erstellen.
Dieses Kommando muss immer ausgeführt werden,
wenn man das Programm initial nutzen möchte oder
man Veränderungen an den Modellen vornimmt.

\paragraph{migrate}
Es werden alle nötigen Datenbanktabellen erstellt.
Dieses Kommando muss immer initial ausgeführt werden,
um alle Modelle nutzen zu können.

\paragraph{runserver <ip>}
Startet den django-eigenen Server um per Webbrowser auf die definierten
Views zugreifen zu können.
Der optionale <ip>-Parameter konfiguriert die IP auf dem der Server läuft.
Standard-IP ist localhost 127.0.0.1

\paragraph{classify\_all}
Nutzt das neuronale Netzwerk ''./neural\_network/nn\_related\_stuff/seq.h5'' und den zugehörigen
tokenizer ''tokenizer.pickle'' um die komplette Datenbank zu klassifizieren.
Die prognostizierten Topics für die Artikel werden in der crawler\_topic-Tabelle der
Datenbank gespeichert.

\paragraph{crawler}
Es werden alle in der gleichnamigen Datei spezifizierten RSS-Feeds
abgefragt. Neue Feeds werden zusammen mit ihrem rohen Artikel (html) und dem Publisher
in der Datenbank gespeichert (Artikle-Modell). Premiumartikel werden nicht gespeichert.

\paragraph{extractKeywords}
Es werden Artikel aus der Datenbank geladen, für die noch keine Keywords extrahiert wurden
(wenn kein Eintrag in der Keyword-Tabelle existiert). Wenn vorhanden, stehen die Keywords
im html meta-Tag ''news\_keywords''. Die Anzahl der verwendeten Prozesse für die
Extraktion können in der Datei ''extractKeywords.py'' über die Variable ''processnumber''
festgelegt werden.

\paragraph{keywordCluster}
Es werden Punktwolken geplotet. Dabei repräsentiert jeder Punkt ein Artikel. Je näher sich Punkte sind, um
so mehr gleiche Keywords verwenden die Artikel. Punkte können nach ihrem wahren Thema oder nach einem
Topic-Modeling erstellten Thema eingefärbt werden. Punkte können auch mit ihrem wahren Thema oder
mit einem zufälligen ihrer Keywords beschriftet werden. Um die Plots zu steuern muss die Variable ''clt'' angepasst werden.
Weitere Anpassungsmöglichkeiten können der Dokumentation entnommen werden.

\paragraph{keywordCountPlot}
Es werden die Anzahl an insgesamt genutzen Keywords, eindeutigen Keywords und die Artikelanzahl
für jeden Publisher, sowie die Anzahl an genutzen Keywords und eindeutigen Keywords pro Artikel
pro Publisher geplotet.

\paragraph{mostUsedKeywordsBarPlot}
Es werden für jeden Publisher die 10 häufigsten Keywords, mit ihrer Häufigkeit als Balkendiagramm geplotedt.

\paragraph{mostUsedKeywordsPiePlot}
Es werden für jeden Publisher die 10 häufigsten Keywords, mit ihrer Häufigkeit als Kreisdiagramm geplotet.

\paragraph{scraper}
Es wird aus dem rohen Artikel (html) aus der crawler\_article-Tabelle der eigentliche Artikel gescrapet
und in einer crawler\_scrape-Tabelle gespeichert.
Dabei werden nur die Artikel in Betracht gezogen welche noch keinen gescrapten Artikel vorliegen haben.
Dieser Befehl sollte bestenfalls direkt nach dem <crawler>-Befehl ausgeführt werden.

\paragraph{seperate\_all}
Da uns zu Anfang ein Fehler unterlaufen ist, bei dem der Titel sowie die erste Zeile in Spiegel-Artikeln konkateniert wurden, müssen diese Wörter in der Datenbank getrennt werden, um nicht unnötig viele Wörter zu erzeugen, die genau 1 Mal auftauchen.

\paragraph{start\_convolutional\_nn <-stops> <-data>}
Trainiert das Convolutional Neural Network, wobei dem Nutzer die Optionen offen gelassen werden, ob mit oder ohne Stopwörtern und ob mit vorhandenen oder neu aufgebauten Daten (importiert den neuesten Stand aus der Datenbank) trainiert werden soll.

\paragraph{start\_sequential\_nn <-stops> <-data>}
Trainiert das normale sequentielle feed forward network, wobei dem Nutzer die Optionen offen gelassen werden, ob mit oder ohne Stopwörtern und ob mit vorhandenen oder neu aufgebauten Daten (importiert den neuesten Stand aus der Datenbank) trainiert werden soll. Anschließend werden das aufgebaute Netzwerk sowie der dazugehörige Tokenizer lokal abgespeichert.

\paragraph{update\_articletime}
Befehl um die crawler\_articletime Tabelle auf den aktuellen Stand zu bringen.
Diese Tabelle wird genutzt um die Heatmaps für durchschnittliche Artikellänge und -häufigkeit
zu erzeugen bzw. die, für diese nötigen, Informationen bereitzustellen.

\section{Ergebnisse}
\subsection{Visuelle Ergebnisse}
\subsubsection{Keywordanalyse}
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/Keywordverwendung.png}
  \caption{Keyworddichte}
  \label{fig:keyworddichte}
\end{figure}

In Abbildung \ref{fig:keyworddichte} sieht man 2 Grafiken.
An der oberen Grafik erkennt man, dass der Publisher Welt mit Abstand die meisten Keywords
nutzt und erfindet, obwohl er nicht die meisten Artikel herausgibt.
In der unteren Grafik erkennt man, dass die Tagesschau die meisten Keywords pro Artikel verwendet
und zudem am wenigsten neue Keywords pro Artikel erfindet. Das liegt daran, dass die Tagesschau
für fast alle Artikel die selben Keywords verwendet. Die Welt verwendet ähnlich viele Keywords
pro Artikel und erfindet zudem die meisten keywords pro Artikel. Die restlichen Publisher verwenden
ähnlich viele Keywords pro Artikel und erfinden sehr wenig neue Keywords pro Artikel. Zudem verwenden, sie
ihre Keywords deutlich öfter wieder (außer BILD).

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/KeywordsBarPlot.png}
  \caption{10 häufigsten Keywords pro Publisher}
  \label{fig:freqbar}
\end{figure}

Abbildung \ref{fig:freqbar} zeigt die 10 häufigsten Keywords pro Publisher.
Die BILD verwendet größtenteils Keywords, die mit Fußball und Innenpolitik in Verbindung stehen.
FAZ und Welt berichten hauptsächlich über politische Themen, wohingegen Spiegel und SZ über
viele verschiedene Bereiche berichten (Politik, Panorama, Wirtschaft, Sport).
Die Tagesschau verwendet für (fast) jeden Artikel die selben Keywords. Auffällig ist, dass
das Keyword ''Hintergrund'' doppelt so häufig wie jedes andere Keyword verwendet wird.
Das liegt daran, dass ''Hintergrund'' zweimal im ''news\_keywords''-Tag verwendet wird.


\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/KeywordsPiePlot.png}
  \caption{10 häufigsten Keywords pro Publisher in Bezug zu anderen Keywords}
  \label{fig:freqpie}
\end{figure}
In Abbildung \ref{fig:freqpie} kann man erkennen welchen Anteil die 10 häufigsten Keywords
von allen Keywords pro Publisher ausmachen. Spiegel und SZ verwenden ihre 10 häufigsten Keywords recht häufig,
wohingegen die 10 häufigsten Keywords bei Welt und FAZ nur einen geringen Teil ausmachen.

\newpage

\subsubsection{Artikelclusterung anhand von Keywords}
Um die Artikelähnlichkeiten zu untersuchen, wurden die Artikel von ihren verwendeten Keywords
repräsentiert und dann auf diesen Repräsentanten die Ähnlichkeit der Artikel über die DocumentTermMatrix
und der Kosinus-Distanz ermittelt. Anschließend wurde ein räumliches Clustering über Multidimensional-Scaling
durchgeführt, wodurch sich die folgenden Grafiken ergeben. Jeder Punkt repräsentiert dabei einen Artikel.
Um so näher sich Punkte sind, um so ähnlicher sind sich die repräsentierten Artikel.
\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/Welt (1000 - real topic - topics).png}
  \caption{Welt-Artikel mit echen Themen}
  \label{fig:welt-realtopic}
\end{figure}

Abbildung \ref{fig:welt-realtopic} zeigt das Ergebnis für die Welt-Artikel. Zusätzlich
wurden alle Punkte nach ihrem echten Thema eingefärbt und jeder zehnte Punkt mit dem echten Thema beschriftet. Da die Welt
sehr viele Keywords erfindet und nur wenig Keywords wiederverwendet ist kein gutes Clustering der Punkte erkennbar.
Es ist einzig sichtbar, dass sich auf der rechten Hälfte deutlich mehr grüne Punkte und auf der linken Hälfte deutlich mehr
rote Punkte befinden. Bei genauerer Betrachtung erkennt man, dass rote Punkte innenpolitische und grüne Punkte außenpolitische
Themen repräsentieren.

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/BILD (1000 - real topic - topics).png}
  \caption{BILD-Artikel mit echten Themen}
  \label{fig:bild-realtopic}
\end{figure}

Abbildung \ref{fig:bild-realtopic} zeigt das Ergebnis für die BILD-Artikel. Zusätzlich
wurden alle Punkte nach ihrem echten Thema eingefärbt und jeder zehnte Punkt mit dem echten Thema beschriftet.
Es ist deutlich erkennbar, dass sich ein großes Cluster gebildet hat. In diesem Cluster befinden sich alle mit
Fußball in Verbindung stehenden Artikel. Zudem ist schwach erkennbar, dass sich das Cluster in zwei Untercluster teilt.
Das obere Cluster enthält allgemein Fußball, wohingegen das untere Cluster den internationalen Fußball umfasst.

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/BILD (1000 - topicmodeling 10 - keywords).png}
  \caption{BILD-Artikel mit Topic-Modeling}
  \label{fig:bild-topicmodeling}
\end{figure}

Abbildung \ref{fig:bild-topicmodeling} zeigt das selbe Ergebnis wie Abbildung \ref{fig:bild-realtopic}, mit dem
Unterschied, dass jeder Artikel mittels eines Topic-Modeling-Ansatz klassifiziert und jeder zehnte Punkt mit
einem zufälligen im Artikel enthaltenen Keyword beschriftet wurde. Es ist deutlich das Fußballcluster erkennbar.
Zudem ist im unteren Teil der Grafik ein weiteres rotes Cluster erkennbar.

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/Spiegel (1000 - real topic - topics).png}
  \caption{Spiegel-Artikel mit echten Themen}
  \label{fig:spiegel-realtopic}
\end{figure}

Abbildung \ref{fig:spiegel-realtopic} zeigt das Clustering für die Spiegelartikel. Zusätzlich
wurden alle Punkte nach ihrem echten Thema eingefärbt und jeder zehnte Punkt mit dem echten Thema beschriftet.
ikel. Es sind deutlich das mehrere Cluster erkennbar (Panorama (blau), Sport (dunkelgrün), Politik (orange), Wirtschaft (hellgrün), Kultur (rot)).
Zudem ist deutlich erkennbar, dass sich Sport und Politik in zwei Untercluster teilen (Sport: Fußball und andere Sportarten, Politik: Innenpolitik und Außenpolitik).
Augrund der Berschränktheit des 2-dimensionalen Raums, können sich kleinere Cluster nicht so gut ausprägen, da sie durch größere Cluster verdrängt werden.
Dieser Effekt kann gut bei den türkisen Punkten (Wissenschaft) beobachtet werden. In den Punktwolken rechts und links von Panorama
werden jeweils die türkisen Punkte zusammengeclustert, aber die beiden Cluster kommen nicht zusammen, da sie vom Panoramacluster verdrängt werden.
Ein ähnlicher Effekt ist beim Kulturcluster erkennbar. Die Ausprägung ist hier nicht so stark, da es ausreichend Kulturartikel gibt.
Dieser Effekt kann gemildert werden, indem man die Punkte in der dritten Dimension darstellt (siehe Dokumentation zu keywordCluster).

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/Spiegel (1000 - topicmodeling 10 - keywords).png}
  \caption{Spiegel-Artikel mit Topic-Modeling}
  \label{fig:spiegel-topicmodeling}
\end{figure}

Abbildung \ref{fig:spiegel-topicmodeling} zeigt das selbe Ergebnis wie Abbildung \ref{fig:spiegel-realtopic}, mit dem
unterschied, dass jeder Artikel mittels eines Topic-Modeling-Ansatz klassifiziert und jeder zehnte Punkt mit
einem zufälligen im Artikel enthaltenen Keyword beschriftet wurde. Es ist nun deutlich das Außen- und Innenpolitikcluster, sowie
das Fußball- und andere Sportarten-Cluster erkennbar. Kleinere Cluster wie Kultur oder Wissenschaft werden vom Topic-Modeling nicht
gut modeliert, die großen Cluster hingegen schon.

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/heatmap_articlecounts_all.png}
  \caption{Erscheinungshäufigkeit pro Tag und Stunde}
  \label{fig:art_counts_hm}
\end{figure}

In Abbildung \ref{fig:art_counts_hm} sieht man die durchschnittlichen Häufigkeiten für Erscheinungen zu jeder Stunde
des Tages an jedem Tag der Woche.
Auf den ersten Blick lässt sich erkennen, dass sich die Artikel zu Tageszeiten zwischen 6 und 21 Uhr häufen.
Des Weiteren sieht man gut, dass am Wochenende morgens erst später Artikel herausgegeben werden, da vor 6 Uhr am Wochenende tendenziell
weniger Leser aktiv sind.
Nicht zuletzt ist zu erwähnen, dass zum standardmäßigen Feierabend gegen 17 Uhr deutlich mehr Artikel und zum
Ende des Tages gegen 21 Uhr noch einmal relativ konstant Artikel veröffentlicht werden. Diese spät erscheinenden Artikel beziehen sich dann
wohl auf die Leser die zum Feierabend nicht vor dem Fernseher sitzen wollen beziehungsweise sich eine Gesamtzusammenfassung des Tages wünschen.

\begin{figure}[H]
  \includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/heatmap_articlelength_all.png}
  \caption{Artikellänge pro Tag und Stunde}
  \label{fig:art_length_hm}
\end{figure}

Durch Abbildung \ref{fig:art_length_hm} wird nun deutlich wie Artikellänge und Veröffentlichungszeitpunkt zusammen hängen.
Außerdem lassen sich Zusammenhänge zu Abbildung \ref{fig:art_counts_hm} erkennen. So sieht man schnell, dass zu Zeiten zu denen viele
Artikel veröffentlicht werden (6-21 Uhr) auch tendenziell kürzere Artikel erscheinen. Daraus lässt sich schließen, dass über den Tag hinweg
eher qualitativ schlechtere Dinge, wie Videos ohne tiefere Beschreibung des Themas, bereitgestellt werden.
Außerdem lässt sich vermuten, dass Zusammenfassungen des Tages wie sie vielleicht kurz vor Mitternacht erscheinen eher lang sind, da sie ja
ein weites Spektrum an Themen beinhalten. So könnte man sich den Ausschlag täglich um zwischen 23 und 0 Uhr erklären.
Die längeren Artikel am Wochenende morgens zeigen wohl, dass sich die Publisher auch Mühe geben den Menschen etwas qualitatives zum Lesen am
Frühstückstisch bereitzustellen.

\subsubsection{Klassifizierung von Artikeln mit neuronalem Netzwerk}

Mit dem  auf 80\% der Spiegel-Artikel trainierte und auf 20\% der Spiegel-Artikel getesteten neuronale Netz konnten wir auf eine Precision von etwa 88,8\% kommen.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/feed_forward_neural_network.png}
	\caption{Confusion-Matrix des Feed-Forward-Netzes mit tatsächlichen Klassen auf der y- und vorhergesagten Klassen auf der x-Achse}
	\label{fig:art_length_hm}
\end{figure}

Man sieht gut, dass die großen Klassen mit viel Trainingsdaten wie Politik sowie Sport gut klassifiziert wurden, bei kleineren Klassen wie Leben und Lernen jedoch Abstriche gemacht werden müssen. Auffallend ist, das viele Themen, am häufigsten aber Reise mit Panorama verwechselt werden. Dies könnte dadurch erklärt werden, dass in Panorama ein großes Spektrum an Themen abgedeckt und sehr vielfältige Artikel verfasst werden. Auf Abbildung 8 kann man dies gut nachvollziehen, das Panorama-Cluster liegt neben vielen der kleineren Klassen.
 
Die von diesem Netz erreichte Precision konnten wir in einer kleineren händischen Auswertung bestätigen, bei der wir mit 2 Personen 151 zufällige Artikel aus der gesamten Datenbank, die wir vorher mit dem Netz klassifiziert haben, evaluiert haben. Dabei sind wir auf eine Precision von etwa 88,6\% gekommen.
\vskip 0.2in
Unser zweiter Ansatz bei den neuronalen Netzen war mit einem Convolutional Neural Network. Vereinfacht gesagt legt man hier über den 1-dimensionalen Vektor, der einen Artikel in numerischer Form darstellt mehrere Filter, um Eigenschaften herauszufinden und dem One-Hot-Vector unserer Klassen zuzuordnen. Da wir jedoch eher bescheidenen Erfolg mit diesem Ansatz hatten, haben wir uns schlussendlich auf unseren naiven ersten Versuch mit dem Feed-Forward-Netz konzentriert.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\linewidth]{Bilder/convolutional_net.png}
	\caption{Confusion-Matrix des Convolutional-Neural-Networks mit tatsächlichen Klassen auf der y- und vorhergesagten Klassen auf der x-Achse}
	\label{fig:art_length_hm}
\end{figure}

Man erkennt gut die großen Probleme, die diese Art von Netz mit der Klassifizierung von Klassen
mit wenig Trainingsdaten hat.


\section{Einschränkungen und Probleme}
Bei Einlagerung der Crawlerdaten sind wir zunächst auf Diskrepanzen innerhalb der Zeichenkodierungen zwischen Datenbank und Artikelinhalt gestoßen. Grund dafür waren Emoticons in Artikeln der Bild, die sich Dank einer Neuaufsetzung der MySQL Datenbank und der Umstellung von UTF-8 zu UTF8-MB4 korrekt speichern ließen.

Durch die Implementierung eines Logging-Systems zur Überwachung des Crawling-Prozesses auf dem Server wurde ein Fehlverhalten der Anwendung erkannt, welches sich nach einem Update in das System eingeschlichen hat und das Crawlen der Webseiteninhalte blockierte. Grund war eine global gesetzte Variable, die eine komplette Auslastung des Servers verursacht hat.

Eine weitere gewonnene Erkenntnis aus dem Projekt beinhaltet die Maßgeblichkeit der Vorverarbeitung des Datensatzes. Dementsprechend wurde die Extrahierung der Artikeltexte aus den Datensätzen für jeweilige Herausgeber teilweise individuell angepasst, um HTML-Tags und anderweitig redundante Inhalte vom wesentlichen Inhalt zu trennen, weil eine allgemeine Methodik eine suboptimale Bereinigung der Daten erzeugte. Einige der aus den RSS-Feeds extrahierten Verlinkungen verweisten zudem auf Inhalte, die nur nach dem Bezahlen einer Gebühr oder dem Abschluss eines Abonnements sichtbar waren und daher entfernt werden mussten. Dies lässt einen eingeschränkten Datensatz innerhalb der Herausgeber zur Folge.

Selbige Erkenntnis erweist sich zur weiteren Vorverarbeitung, bei der sich trotz des Erzeugens von Bigrammen und Trigrammen eine Aufspaltung von Tokens nicht vollständig verhindern ließ. Ein fehlerfreies POS-Tagging, beispielsweise zur Entfernung von Präpositionen, sowie der Normalisierung waren bei Überprüfung der Daten nicht mit voller Sicherheit gewährleistet worden. Entsprechend eingeschränkt sind deswegen die Ergebnisse des Topic Modelling.


\section{Erweiterungsmöglichkeiten}
Crawl- und Extraktionsteil wurden in unserem Datenmodell klar voneinander getrennt.
Folglich können weitere selbstgewählte Attribute ohne Probleme aus den Artikeln oder RSS-Feeds
extrahiert werden und in zusätzlichen Modellen gespeichert werden, ohne das Datenmodell anpassen zu müssen.
Zu crawlende RSS-Feeds können einfach über das Modifizieren der ''crawler.py'' angepasst werden.
Augrund der strikten Trennung von Crawl- und Extraktionsteil muss bei Extraktionen zusätzlich geprüft werden,
ob bereits Einträge für Artikel bestehen.
Weitere Plotideen können nicht auf den bestehenden Plots aufgebaut werden, wenn die darzustellenden Inhalte
zu stark von den gezeigten Plots abweichen. Für die Plots über das Multidimensional-Scaling (''keywordCluster.py'')
können eigene Funktionen definiert werden um die Färbung und das Labeling der Punkte anzupassen (zusätzlich Variable ''clt''
abwandeln).


\end{document}
